特朗普：中国想粉飾武漢新冠肺炎疫情

新型冠狀病毒肺炎（COVID-19，又稱武漢肺炎）疫情蔓延，中國為對抗新武肺炎而停工停產，全球經濟震動。美國總統特朗普（Donald Trump）被問及中方在疫情議題上是否誠實時，他說，「我覺得他們想盡量粉飾」。

美國白宮首席經濟顧問庫德洛（Larry Kudlow）當地周四（13日）批評，中國在新冠肺炎疫情上欠透明度，亦不允許美國人員加入調查中國的疫情，美國為此感到失望。

特朗普重申：中國處理疫情時 非常有能力

特朗普日前才讚許中國國家主席習近平對疫情控制，負責並有所作為。當地時間周四，他再於廣播電台iHeart Radio的訪談中重申，「我覺得他們（指中國）處理得很專業，我認為他們非常有能力」。

"I think they’ve handled it professionally, and I think they’re extremely capable."

但當被問到中國在病毒議題上是否誠實，特朗普話鋒一轉，「嗯，很難說，我覺得他們想盡量粉飾。」

"Well, you never know. I think they want to put the best face on it."

另一方面，庫德洛對記者表示，「我們有點失望未受邀（派遣專家團前往中國協助），也對中國方面缺乏透明性感到有點失望。」

他表示，「習主席向特朗普總統保證中國正在努力，也會坦誠，會接受我們的協助。我們非常願意與聯合國及世界衛生組織（WHO）合作，但他們不允許。我不知道他們的動機是甚麼。我確知顯然有愈來愈多人在那裏受苦。」

庫德洛：中國在新冠肺炎疫情上欠透明度

他還問，「中國共產黨機關真的對我們說實話嗎？」他並預測，這波疫情對美國的經濟衝擊會很小，但對新型冠狀病毒的恐懼會製造不確定性，「如果我們拿不到中國的正確資訊，就很難做出恰當的評估」。

庫德洛說，中國方面未回應的問題愈來愈多，承諾進行的合作也沒有要展開的跡象。

美國衛生官員通報第15宗境內確診病例。疫情於去年12月在中國湖北省武漢市爆發至今，美國政府已派遣專機從湖北撤離約800人，這些人返美後均須在軍事基地接受14天隔離，即病毒最長潛伏期。

路透社提到，中國官方統計病例數近日一度暴增，很大一部分原因似乎是官方變更確診方式，湖北省先前只在經過特定檢測後才算確診，但這種檢測工具已經短缺，現在則開始使用更普遍的肺部掃描來判別病例。

https://china.hket.com/article/2564461/%E3%80%90%E6%AD%A6%E7%82%8E%E8%82%BA%E7%82%8E%E3%80%91%E7%89%B9%E6%9C%97%E6%99%AE%E8%BD%89%E5%8F%A3%E9%A2%A8%EF%BC%9A%E4%B8%AD%E5%9C%8B%E6%83%B3%E7%B2%89%E9%A3%BE%E6%96%B0%E5%86%A0%E8%82%BA%E7%82%8E%E7%96%AB%E6%83%85

Best friend

英文原文呢？
佢應該冇直接講過粉飾？
邊個翻譯？

I think they want to put the best face on it

呢句最多只可譯

中國想展現出最好嘅一面

同粉飾呢個字差好遠，唔好鳩譯啦

"Well, you never know. I think they want to put the best face on it."

咪樓主條on9翻譯

撚狗咁撚

屌，邊個台或podcast先得，iheart radio 係個app來

差幾遠?

"I think they’ve handled it professionally, and I think they’re extremely capable."

it = concealment

人地樓主咪post左來源囉柒頭

咁應該點譯先啱呢5毛打狗？？？

：你整左容
：同整容差好遠 唔好鳩譯啦
：咁即係？
：想展現出最好嘅一面！
：即係整左容？
：唔係！！
：但你整左容喎
：只係整左眼耳口鼻 修飾過 更好的呈現 唔係整

你明唔明自己講緊乜？
你識唔識中文「粉飾」點解？ 睇你都唔識

我唔覺得樓主譯得有乜問題

侵侵
睇得通透

特朗普：我認為中共想將確診及死亡數字 展現出最好嘅一面 以更好的一面呈現

佢應該係想咁翻譯
不過數字、統計 有就有 冇就冇 點展示最好既一面呢
呀 我知喇 係會計學上 我地將e一種手法 稱之為「造數」

新型冠狀病毒肺炎 好少事

中囯肺炎先大獲

比人睇穿晒，根本唔信你中國

如果中共倒台，之前同美國簽 d deal是咪可以走數？好似果 d清朝債券咁

Agger